韓國瑜：上海、深圳可先實施民主

韓國瑜：上海、深圳可先實施民主

1.媒體來源:
東森

2.記者署名
徐政璿、吳奕靖

3.完整新聞標題:
與史丹佛學者會談 韓國瑜：上海、深圳可先實施民主

4.完整新聞內文:
高雄市長韓國瑜自10日起訪美9天，當地時間17日下午與媒體座談時透露，他在與美國駐阿富汗大使、哈佛大學教授艾江山（Karl Winfred Eikenberry）吃早餐時聊台灣選舉，他認為，大陸沿海城市像是上海或深圳可以仿照台灣的經驗，當國民所得達到1萬美金之後，說不定可以開始實施民主。

韓國瑜表示，台灣說實在比錢比不上人家，也不能跟人家比拳頭，最重要最美好的資源就所謂的Democracy（民主），「艾江山教授也一直對我們宣導民主，我也同時講說，也許有一天，當大陸某一個城市國民所得達到1萬時，說不定它有可能開始選舉議員，這就是台灣過去的經驗，在台北、高雄市長選舉之前先開放議員選舉，那國民所得到1萬美金的時候，整個城市居民的素質是不一樣的，所以我提出，例如上海、深圳到1萬美金之後，說不定大陸這方面也開始實施民主改革，那天來的時候，這個影響是非常巨大，簡單談到民主的問題是這樣子」。

至於16日在史丹佛大學演講時，有將美國前總統甘迺迪的名言「不要問你的國家能為你做什麼，要問你能為你的國家做什麼」改寫成「不要問國家能為你做什麼; 要問你為這國家你把票投給了誰」。韓國瑜對此回應，民主政治就像佛家講的「種瓜得瓜，種豆得豆」因果關係，有幾流的人民，就會選出幾流的民意代表，有幾流民意代表，就會監督出幾流的政府，有幾流的政府，就有幾流的國家。

韓國瑜表示，所以一切回歸到民主最原始的點，當選民投票的時候，能不能夠選賢與能，投完了，人家拿到權力，表現能不能讓選民滿意，到最終還是要讓選民概括承受，舉這個例子是說，台灣鬼混20、30年，所有政治人物都是選民選出來的，能怪誰呢？所以下一次選舉「不要問國家能為你做什麼; 要問你為這國家你把票投給了誰」。

針對美中台關係，韓國瑜說，他在史丹佛大學的演講中將台灣比喻成一位「美麗女孩」，皮膚好、眼睛大，美國、中國、日本都想追，難得集三千寵愛在一身，架構是這樣，那在這發展過程，可以每一方面都非常要好，去看電影，去喝咖啡去談戀愛，但不要隨便結婚，因為跟一個結婚另外一個就打死你，史丹佛所有師生聽到的都嚇一跳，因為沒有聽過這樣比喻，如果用很教條式，講完很僵硬，印象不鮮活，用這個例子舉出來，代表當前處境非常困難。

5.完整新聞連結 (或短網址):

6.備註:
你以為你是誰啊，中國國家主席喔。

韓國瑜咁撚惡

條友柒夠未 高雄市長學人咁大口氣真係當下當下當左自己係台灣總統？

係台灣9up開連條界係邊都唔知

支持喎

中共記住實施民主呀

口交部: 中國是最民主的國定, 全部代表都是人民選出來的, 主席也是由人民代表選出來的, 你看, 多民主

佢真係鳩up無極限

中國已經有民主

佢直頭當自己中國國家主席添啦

已經好民主啦

韓國瑜統一中國

習下韓上

其實咪即係蔣經國三民主義統一中國嗰套，起碼唔係擁護中共體制嘅言論，唔明有乜嘢好抽秤；定係連登仔純粹慣性見到韓國瑜三隻字就要屌咗先？

連登仔知唔知李登輝做總統嗰陣有樣嘢叫《國家統一綱領》，大概都係咁嘅內容

條友似真膠

韓國瑜一統中國，取代習近平。

之前連登仔又話佢共諜
人哋依家講明國防要靠美國
唔俾面大陸
唔知連登仔又點講

讓一部分人先自由起來

同犯民班友一樣咁天真

支那驚佢戇鳩自爆
咪寫稿踩下支那

上海、廣州都話勉強有啲民智
深圳憑乜？全部低質外省人

習近平下去, 韓國瑜上來, 中國發大財

大一統思維太強

開始9up過界了

北佬睇吓香港再9up

上海深圳發大財

蔣經國聽到呢句會唔會激到彈番起身

當左自己係王

冇戶籍自然冇投票權啦

佢個國民黨既統一唔係講台灣被統, 係台灣統一你中國, 十分趣

早排俾人話露底而家即鳩噏⋯⋯

佢呢種即係三民主義統一中國，你睇返2017年韓國瑜選黨主席嘅時候仲識講「我死了跟孫中山報到」，根本鐵桿正藍軍

然後當年洪秀柱都講咗好多次佢嘅統一係「我們統他們」，甚至公開喺造勢大會唱《反攻大陸去》，但都係無人肯聽，監生被扣紅帽子

韓國瑜無屌中共=投共賣台
韓國瑜要大陸搞民主=鳩噏無極限

韓國瑜是原罪，總之佢點都係仆街冚家剷

香港都唔撚得啦

聽落唔似三民主義
更似係鼓吹上海深圳獨立於中國

中國係冇民主架

中共即刻出文直斥其非

條友係咪精神分裂
奶完共又講呢d

中國式民主
想死的請舉手
沒有 沒有 沒有

咁你錯喇
中國實質上行緊
民主制度

建設民主中國。

佢係未真係覺得自己好勁

佢吹乜尻都得架啦, 事實係今日都乜尻做唔到

民主回歸

對中共嚟講,民主就等於搞獨立

邊個話深圳冇民主? 佢哋可以選村委喎! (只限有戶口有分紅嗰D原居民)

我想知你算唔算係連登仔?

沒有 沒有 沒有 沒有 通過

見自己霉左咁多年
家陣咁受注目，有幾9UP就照9UP
留意下佢響唔同地方講話
多數都係見人講人話
冇自己宗旨，無限9UP搏人歡喜
係識玩，起左個頭但冇實蹟，遲早玩撚死自己

韓國瑜:民主政治就像佛家講的種瓜得瓜，種豆得豆」因果關係，有幾流的人民，就會選出幾流的民意代表，有幾流民意代表，就會監督出幾流的政府，有幾流的政府，就有幾流的國家。

侵侵都過到骨
扮癲上咗位撈咗油水先洗理你

BTW 最怕佢正正常常 而家好似隻狗咁口出狂言 佢嘅飼主都唔敢同佢行咁埋

又冇料又做世界仔

等睇口交部回應

支那(中原)唔適合西方民主制度
自古以來都係帝制或被極權統治)(元 清)

台灣屍徒華

佢傻咗？

外交部點回應
外國勢力不得干涉？

建設民主中國哩啲大話香港人中咗伏三十年了

共產黨係中國實施「人民民主主義」，所以已經係民主國家，上海同深圳唔需要更民主。
共產黨唔承認普世價值觀，共產黨嘅民主絕對唔係人類道德普遍理解嘅民主。
正如共產黨統治嘅「朝鮮民主主義人民共和國」都有民主兩字，
更切身嘅香港「一國兩制」都唔係真正嘅兩制，中國嘅理解嘅兩制係共產黨嘅恩賜，係要按共產黨意思解讀，就算兩制已經體無完膚都係共產黨嘅「不走樣 不變形」
韓國瑜對民主嘅理解可能係共產黨嘅觀點，佢讚好埋一國兩制係香港實施成功，仲可以保送做台灣特首。

條鄉下佬真係真心岸9架wo

話說中國有個地區人均GDP 6皮幾野過鬼20年民主不停被剝削

投票有利是添

最中肯，最心愛水清嘅評論

佢係想統一埋中國 收哂中華民國